美國抗中女將任副國務卿 承諾制裁迫害香港的官員

美國參議院外交委員會前天通過任命外交老將雪蔓（Wendy Sherman）出任副國務卿。雪蔓認為美國須與中國競爭，並應在南海與人權上對抗中國，承諾制裁打壓香港民主人權的中國官員。她也曾訪問台灣，與蔡英文總統會面。

參議院外委會在審議任命時，雖有部分議員因雪蔓曾是2015年伊朗核子協議主要談判代表而反對她出任副國務卿，但委員會最終仍以14比8的票數通過提名。雪蔓的任命將送交參議院全院審議，若獲得過半數參議員支持便通過。
雪蔓在人事聽證會上說明，共和、民主兩黨都認同中國是美國一大挑戰，美國須與之競爭並勝出，在網路安全、商業機密、南海與人權等問題上面臨中國挑戰。她承諾若獲得任命，將來會對打壓香港民主人權的中國官員有效實施制裁。

現年71歲的雪蔓外交資歷豐富，曾在歐巴馬任內擔任國務次卿，在柯林頓政府也曾任北韓政策協調官員。她在2016年卸下國務次卿職務後訪台，出席「台美日暨亞太區域夥伴安全對話研討會」，並與總統蔡英文會面。■國際中心

大佬都唔肯制裁
做細既可以做到d乜

之前pompeo年代係制裁左先報導，而家係報導極都未制裁 已經唔想睇呢d新聞

承諾
講左出聲就會有人炊遊說
遊遊下說就唔拖住來做

Wendy Sherman: Hong Kong protesters are calling for Democracy

把口好硬，行動未見到

All talk

愛登力打飛機時間
中國拜登允許制裁迫害香港嘅官員

同一時間

小米冇事了
緬甸捍衛民主班人又死左幾件了

睇樣都知佢唔夠硬淨

好有電影feel既女特務

拜登係咪死撚咗？
無出黎講過野

“與中國競爭”

人地有出黎撐梅根㗎